好似google amazon呢d市佔咁高咁成熟既公司係咪好難再成長？

如題

睇返呢5年個回報就知

今日高位 明日低位

5年前，大家都係咁諗

如果一間公司由有能力嘅人領軍
佢業務係可以一直咁去，直到該行業再冇任何發展空間
個人覺得科技股個上限係好高，高到幾乎等同人類種族極限

反而舊經濟個上限低好多，例如金礦股，石油
個地球咁大就咁大，挖完就冇
除非佢轉型成功
否則就算到時挖到上宇宙
都係科技股帶佢飛上去

最撚驚啲有能力嘅公司個管理層換代時
比啲廢人上左位，一落後時代間公司就gg

電商雖然發展得好快，但其實仲係佔美國零售好細市場（2x%）
Amazon 嚟緊仲有無限增長潛力，個餅太大
上到一萬美金一股都唔奇

你定義左 市佔 個市場係指咩市場就明

佢地勁在不停攪D新野闖入唔同既新SECTOR

所以一d勁既科技公司都會不停發展新業務or擴展新方向
例如蘋果，iphone開始無之前咁好賣，android機開始食緊iphone市佔，但係佢地會諗好多新野去提升利潤，eg出耳機出筆之後又話會出眼鏡，形成佢個蘋果生態圈，最尾佢個收入都係一直升
amzn除左電商，重開始發展其他業務，例如佢雲計算係世界第一
msft都係發展雲計算
google都收購左好多科技公司，eg之前alpha go既ai技術，電動車既自動駕駛技術，google既自動駕駛技術係世界第一，勁過Tesla
佢地個業務都一直有向其他未來科技發展，只係你唔知姐
利申 憑記憶，可能有錯